Ik dacht dat ik het had doof worden, voor de geluiden van beweging die ik gewend was te horen uit de put was absoluut opgehouden.
Ik voelde me er niet sterk genoeg voor kruipen geruisloos naar het kijkgat, anders zou ik daarheen zijn gegaan.
Op de twaalfde dag was mijn keel zo pijnlijk dat ik de kans nam van het alarmeren van de marsmannetjes, viel ik de krakende regenwaterpomp aan stond bij de gootsteen en kreeg een paar glazen zwartgeblakerde en bedorven regenwater.
Ik was hier enorm verfrist en aangemoedigd door het feit dat geen onderzoekende tentakel het geluid van mij volgde pompen.
Tijdens deze dagen, op een wandelende, niet-overtuigende manier, heb ik veel nagedacht van de predikant en van de manier waarop hij stierf.
